% !TeX spellcheck = fr_FR

\section*{Avant-propos}
\label{remerciements:sec}
\addcontentsline{toc}{section}{Avant-propos}

Tout d'abord, je tiens à remercier messieurs Mathy, Soldani et Barbette de m'avoir permis de travailler sur ce sujet. Leur supervision et leurs conseils, même dans les moments de doute, m'ont permis de tenir bon et d'aller au bout de ce que je comptais accomplir aussi bien que de faire de moi un meilleur informaticien.

J'aimerais aussi remercier l'ensemble de l'établissement du Masi \textendash{} Henallux car chaque personne que j'y ai croisée m'a enrichi aussi bien sur le plan professionnel que sur le plan personnel.

Je remercie aussi les membres de l'Institut Montéfiore et l'ULiège de m'avoir donné mes chances à plusieurs reprises et de m'avoir élevé dans ma réflexion.

J'aimerais remercier les membres du Jury pour leur patience et leurs conseils avisés lors des entrevues de préparation du mémoire ainsi que pour leur soutien moral.

J'aimerais particulièrement remercier messieurs Renson, Lecointre, Deris, Marchal, Philibert et Izzi car ils m'ont tous, à un moment donné lors de mon parcours au Masi, aidé moralement et cette aide a été très précieuse.

Sur une note personnelle, j'aimerais remercier ma famille et particulièrement mes parents qui n'ont cessé de croire en moi.

Je remercie aussi \emph{Freepik}, \emph{srip} et \emph{Roundicons} pour leurs jolies icônes partagées gratuitement sur \url{www.flaticon.com} et qui sont utilisées dans le prototype de ce mémoire.

Finalement, j'aimerais remercier mes amis et plus particulièrement ma fiancée, Marie Genette, pour son inconditionnel soutien, ses encouragements, ses traductions pour les citations de ce mémoire ainsi que ses connaissances poussées en linguistique.

Liège, le 10 Janvier 2019,\par
Jérémy Lecocq